EO 定big4 tax?

Fresh grad 有big4 tax同EO offer
好糾結唔知揀邊個好
EO怕悶 big4又怕冇life
想聽多d唔同意見😭😭😭

講多少少背景先

EO of course
朝9晚5 work life balance
人工又高過 big 4 tax
做幾年又 act eoi

諗唔到理由簡big4

非三大 acct major

EO
滲透政府

一畢業就做eo好似冇係出面闖過見識過就做政府
Big4係辛苦但eo都好悶 唔知點揀😭

FI都仲有可以考慮Big4,不過政局動盪。香港金融地位有變數就算Big4 FI都無人知前景係點
EO會係較穩陣選擇

FG做政府

咁既時勢緊係eo

就算唔係哩個時勢都係EO架啦

同你一樣。我揀左EO

去做big 4 啦咁
我好撚中意睇到人地後悔個樣

Eoii 基本上一定升到 eoi
Eoi位多過eoii

唔駛趕code但都要ot到仆街

ching好正

連登仔連aco都狗衝 你有EO offer實叫你去㗎

個陣有呢兩個offer最尾揀左後者

做EO之後參與罷工

睇黎巴打都係行家

有咩考慮因素？依家有冇後悔？

年中都唔知幾多人做左2年或者3年都轉番去政府做officer
咁點解唔一開始就做

私人工無盡OT又比人鬧
個個都想入政府你就想入地獄

So true
有人做左big 4 3年拎左牌先入 aoii
都話好後悔唔早入政府跳 point

屌 呢到個個都吹奏政府工
big4既缺點我諗你都好清楚 係到講下EO份工有咩唔好
我好多朋友都係做EO 佢地做果d野真係好悶好無聊（搞活動﹑甚至係幫上司book房開會）乜鳩都學唔到
打工要打40年架喎 你真係想過呢種生活？
仲有如果你做左幾年EO 你離開政府既opportunity cost就會極大 因為你係政府入面學到既野係唔transferable 係出面好難搵得返同樣人工既工 同埋跳左幾年point你會覺得走就好蝕底
係EO係穩定 但係你真係想有入無出 一世打一份工既呢一種「穩定」咩？

我覺得 如果你想搏／有大志／想移民就去做big4
想hea／怕辛苦／想平平淡淡過生活／短期內等錢洗（因為起薪高big4一截）就揀EO啦

正正係我掙扎嘅野🤦🏻‍♀️
其實呢刻諗無論eo定big4都唔諗住長做
Big4 chur EO悶 所以就會諗既然兩份工都唔長做 會唔會揀左EO先 咁等自己都多d時間做其他野
另一方面又諗出面會唔會對做政府工嘅人有偏見 會唔傾向請做政府工嘅人？

我覺得你而家唔係好知自己想點既時候
做決定一定要可以返到轉頭
如果你做左1，2年big4 發覺真係唔岩自己心水 你大可以去報政府ird／accounting officer
但係而家你做左一排EO先發覺唔岩自己 你真係無路可以走
到時你就係後悔+好唔開心
所以諗清楚啊樓主

唔諗住長做更加唔應該做EO啦
首先EO呢份工係零exit opportunities可言
你做左幾年之後想走 可以走去邊？搵到咩工？轉其他行業既話好可能要重刷 你捨得放棄已經跳左幾年point果份EO人工咩？

你做big4（即使tax exit較窄）exit點都會好過EO

認真 EO
有個friend 做左big four 兩年都頂唔順去左考EO
而家不知幾開心

而家eo耐左先act倒eo2
big4辛苦但叫有牌

利申 現職

做得政府工越耐就越難出返黎

佢過多幾年應該會變返唔開心😂

想chur想搵多d錢就去big4 exit opportunity同EO根本唔係同一個層次
想hea就去EO

移民

當你過幾年act eoi
BIG4 5年人工起碼都講緊4皮幾5皮其實差唔遠
如果樓主係aim high既人自己chur得其實做Big4又有咩問題 chur完頭幾年做senior跳出去做咪又係正正常常打工仔一個升到M grade一定比EO2搵得多
仲留多D後路比自己可以移民 只係頭個兩三年人工真係差好遠同辛苦好多

一入職就eoii wor
act 乜鬼eo2?

樓上係咪on9，宜家講緊eo炸唔係ao呀，big4做幾年都爬晒頭啦，為起步高d就成世綁係政府，移民更加唔洗諗，ao都可能跳得返出黎，eo做d admin野係私人市場二萬都唔知有冇

同埋樓主係tax唔係audit，入到好team係一d都唔辛苦

EO 一律好team

Big 4 audit 未夠三年
入佐ibank 人工高過eo
六點幾放工

鬼唔知eo hea，宜家講緊big 4可以唔洗chur之餘exit oppotunity好過eo多多聲

打錯act 1

我係正正由 big4 audit 過咗去eo

人工 工時完美屌打
eo 成日話加得慢 但一年都加3000
通漲加跳point
3，4年就40k+

做耐咗仲有房津 同埋有一年係omitted point
冇你想像中咁加得慢

再講big4 真係前途好既
但係咪個個都發到圍呢
一年咁多big4er 咁多cpa
身邊唔少senior都但求穩定
轉咗出去3xk 4xk就算
咁倒不如一開始做eo

仲未計依幾年咁辛苦同賺咗咁多
不過tax應該冇咁辛苦既

仲有依個咁無良既公司
對人極差 冇人情味

上面係咁講eo hea其實係咪做過
而家政府冇乜hea位 一樣要ot
當然big4係更chur更非人生活

比較salary頭5年
eo2: 31k-33k-35k-37k-40k
big4:16k-20k-26k-36k-41k
eo第5-6年act eo1
人工應該eo好少少
但big4有專業資格 exit opportunity好好多
同埋移民/海外工作應該易d

所以樓主自己比較下
問下自己想要d咩 捱唔捱得
可唔可以頭幾年邊ot邊考牌

成日聽有人話嫌份工悶、冇挑戰性、千篇一律

九成係fg或做野冇耐

有幾多個例子？

睇你樓上啦
Eo 3-4年 40k 喇

Big4 請病假仲要睇人地面色添

40k係預計埋加人工咋
我個個係而家下年既point

現職eo講你又唔信

大把考完牌就即走

睇你有冇諗著技術移民，係既話有一門專業旁身真係好好多，EO難聽啲其實即係高級文員。當然如果你真係周身病痛唔捱得，就揀返EO

想問下邊條係好team?
同埋big4 tax exit opportunity 真心想知有咩 因為見好多都繼續係big4 tax到做 做極都係big4 走唔到其他

eo算升得快 都幾乎可以升到SEO
人工唔差 可以有work life balance

big4 的經驗有助移民

所以如果你想走就應該big4
如果繼續香港發展就eo啦

我有朋友都係你咁有呢兩個offer，然後揀左big4，而家後悔死

EO of course.

以工作量/薪金比例來比較EO完勝。

雖然四大chur，但eo不是那麼輕鬆的，我d老細都做到趴街

其實做左EO 之後出番黎人工一定唔夠eo高 但會唔會易搵到其他工？會唔會因為政府工背景而難搵工？

做完EO出來根本難搵工到仆街 因為你係政府入面只係做d濕鳩admin野
係私人市場同樣既工可能只係得萬幾兩萬人工 你到時根本唔會捨得轉工
你預好大機會一入去就做一世架喇 所以真係要諗清楚

屌我夠係現職eo
佢既3 4年 40k係指跳pt+每年薪酬調整
而家做第3年係point 17 $33290 (今年調整後$34980)

關international tax事嘅，us tax，m&a tax個d，exposure好又唔太辛苦

china tax就狗也不屌

簡單講一襌
big4既potential係可以好高
但你要知自己係咪一定係發到圍個個

其實EO做d乜
呢度講到高級文員咁
但係又要考jre又盛咁多要求

我覺得要睇樓主你性格係想點，好多時話做左政府好難出返去搵返同樣人工，因為出面公司未必認何你係政府做野果幾年，變相出到去同新人差唔多，所以好多時d人唔捨得個人工唔會出去。

因為政府好多時做野方式都有自己一套，例如打工仔係跟勞工法例做野，公務員係跟咩公務員事務規例，好多時自己都有一套

至於你話eo係米悶就好難講，你去做咩局/部門 咩team差好遠，同埋in general政府人係比較冷漠各有各，睇你自己想唔想係呢d環境做咁耐

做non ibank finance，big4 2年幾黎我公司已經叫緊4x k，4-5年上6x k，三十幾有無6位數就自己造化

EO根本唔值咁高人工
又升得快
其他真係有專業資格既學位職系做野又多過佢，識既野又多過佢，但升職慢到笑

eo做4年都4皮野喇
5年就升eo i
到時5皮幾野你都咪話唔爽

冇心做就唔好做eo admin野好悶 又冇挑戰性 big4捱幾年就追過eo

放番個offer出黎